中国變非常弱 川普：關稅為中国帶來毀滅性影響

美國與中國貿易戰不斷升級，美國總統川普最近接受訪問表示，徵收關稅對中國帶來「毀滅性影響」，中國正在成為一個非常弱的國家，中國非常想要達成貿易協定，因為許多企業為了避稅正在離開中國。

綜合媒體報導，川普30日前往科羅拉多州的空軍學院發表畢業演講前，在白宮南草坪接受媒體訪問，有媒體詢問如何看待中國可能用限制稀土出口反制美國的貿易戰，川普沒有正面回答問題，他表示，中國非常希望與美國達成協議，美中原本有一個協議，但中國破壞了協議，如果可以重新開始，相信中國不會重蹈覆轍。

川普指出，「美國正在從中國徵收上百億美元的關稅，中國正在補貼產品，因此，美國納稅人只花了很少的錢，如果你看一下通貨膨脹和價格，它只上升了一點點。」

川普強調，「關稅對中國產生了毀滅性影響，人們正帶著他們的公司一起逃離這個國家，這些公司將前往越南或亞洲其他地區，他們甚至來到美國，因為這樣的話沒有關稅。」川普說，美國對中國做得很好，中國非常希望達成協議，因為許多企業為了避稅正在離開中國，正如伊朗已成為一個非常弱的國家一樣，中國正在成為一個非常弱的國家。